**Crosstools - NG** 
- balík nástrojů pro tvorbu vlastního toolchainu
- běží na Linuxu, ale je schopen dělat toolchain i pro Windows
- umožňuje vytvářet nástroje které si zvolím pro platformu kterou si zvolím